同性婚姻伴侶福利終極上訴 馬道立：若上訴成功將毁婚姻制度

高級入境事務主任梁鎮罡2014年與同性伴侶在新西蘭註冊結婚，公務員事務局拒絕更新其婚姻狀况，令其同性伴侶未能享有公務員配偶福利和津貼。上訴庭去年判公務員事務局勝訴，梁鎮罡今上訴至終審法院。上訴方指出，婚姻與社會福利並無關係，且同性戀和異性戀的婚姻亦無合理分別，終院首席法官馬道立說，若這次上訴成功，將砍掉婚姻結構、破壞婚姻制度。

上訴人梁鎮罡由御用大律師Karon Monaghan代表，答辯人為公務員事務局長及稅務局長，均由御用大律師彭力克勳爵代表。梁鎮罡與丈夫今（7日）手拖手到庭旁聽。

今次上訴的爭議在於同志伴侶遭不平等對待，是否與保障異性戀婚姻制度有合理關聯。Monaghan陳辭指出，答辯方強調「婚姻是獨特的」，所以進入婚姻制度的人才獲得其所附隨的權利；而因為同性婚姻在香港不合法，若賦予該權利予同志，會破壞婚姻的獨特性，但這是犯了循環論證的邏輯謬誤。

Monaghan指出，福利和權利與婚姻並無關係，上訴方不是要求法庭認可上訴人的同性婚姻，而是認可這段婚姻與異性婚姻有可比的價值。

終院首席法官馬道立表示，容許歧視存在，是為了保障香港的婚姻制度，不容婚姻的獨特性被破壞。非常任法官鄧國楨反問上訴方，婚姻附隨的權利，有其傳統和歷史上的意義，若把婚姻與權利分開理解，討論就會變成「婚姻的定義是什麼」。非常任法官紀立信亦指出，稅項的減免與家庭經濟有關，反問過去與現今在理解家庭組成上有什麼分別。

Monaghan回應稱，由1960年代起婚姻制度就設定如此，但「這是如此（It is what It is）」，並非合理化同志伴侶受歧視的解釋；過去同性戀甚至被指是罪行，但法律會隨時代而改變。

馬道立又指出，若上訴人上訴成功，婚姻結構將被砍掉，並破壞婚姻制度，但Monaghan則表示，婚姻彰顯了兩個人在親密關係中的互相支持，就算法律不能反映他們婚姻的合法性，仍不改婚姻所連結的責任。

聆訊下午繼續。

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

同你講 係中華人民共和國 底下
係冇可能有同性婚姻

毒撚可以假結婚爭公屋

若上訴人上訴成功，婚姻結構將被砍掉，並破壞婚姻制度

呢個point仲衰過連登仔啲point

咪乜尻都拉落去呢個垃圾國家好冇

當日李國能判居權又唔見話若成功將毁人口制度

永遠萬9個龍門

破咪破囉，我唔怕呀

成功咗之後，大量同性連登仔申請房屋福利，同150人鬥過

剩係諗到大陸雞同大陸雞假結婚嚟

當日限制大陸人拿身分證,福利一樣有其傳統和歷史上的意義

其實真係搵討論區會員上去當k100自由講判案可能份判詞仲有說服力

唔係好明
都未正式宣判
嗰法官已經表態，有預設立場咁，好似唔多公正？

人地就係挑戰緊你傳統婚姻，想重新定義婚姻兩個字，講到尾咪就係破壞婚姻制度囉，點解佢地又拎返傳統兩個字出嚟擋，講經咩

dq議員就積極介入, 話議會係香港法院管轄區
有任何人告建制議會主席就話三權分立唔受理

97後無野係唔矛盾

死gay佬躝啦

冇計 事實政府係under 中國
冇可能通過中國唔like嘅法條

我覺得應該係保守派法官

#13 #15 鬼acc

班同性戀者成日覺得唔洗理政治

實際就正如你講
中共係一個咩議題都出5毛都要指指點點的政權

只要可以賺錢
無嘢係無可能

但如果法庭根本唔認可同性婚姻
咁上訴成功的確對現時婚姻制度好大衝擊喎

講到同性咁大威脅 呢家班150 大陸人呢？
唔係搶緊香港人資源咩

當日李國能係判詞講話唔會理資源同香港有無能力容納

去到判同性婚姻伴侶福利就搬龍門引用一堆當日香港法官完全否定的points

死gay佬又想破壞香港婚姻制度

鬼你老母，我number仲前過你呀

建議加返個日期

唔好比佢過呀屌
死gay佬

其實根本無可以勝訴，俾你咁做即係架空左現行婚姻條例

毒撚可以領養毒撚組成家庭，
到時輪公屋快過曬個堆150隻

我係覺得即使你本身有預設立場，你都起碼搵啲唔係廢話嘅論點嚟說服人，而唔係用破壞傳統破壞制度呢啲陳腔濫調嚟帶過

即係唔理啱定錯
現有嘅制度唔可以受到質疑同衝擊

當日拿福利的7年居港限制係香港法官主動去dq
先有後來的福利團聚

d100的仆街完全唔敢提

點解一定要用結婚呢個名，另起一個同性結合的契約唔得？

學政府口吻 破壞法治 破壞經濟 啲人一聽就驚
上訴成功咪要包埋同性婚姻 政府咪要立法保障埋
不過算啦 到時連登仔會支持人大釋法架啦

唔好意思
上訴成功只係對公務員有影響

有閪唔屌，係中意屌屎眼，依班友個腦本身有問題

點解唔可以接受現實，屎眼可出不可入
逆線行車，點睇都法律不正確，再有更多假設性既理由本身件事依然係病態。地上無一隻狗唔中意聞屎眼，唔通隻隻都基咩？

另外我就覺得，每個基佬每年都要打性病疫苗

連登仔唔係睇唔起正苦工架咩?
點會咁衰仔走去考呀

死gay佬豆腐婆快去仆街喇

啱啦，同性戀根本唔係普世價值

子華講得無錯
支持同性戀既一係gay 一係就係賣婚紗(姐係外國個班商家佬)
撐同志又有道德高地，多左人結婚又會多消費

根本比同性結婚就係搞鳩本來結婚制度，最多開多樣民事結合咪算

班有錢佬有二奶三奶，個班女人都冇要求行返一夫多妻制，呢d 野私了算啦，佢地一夫多妻都唔會要求政府認同佢地

根據「兩情相悅就可以結婚原則」，亂倫結婚/童婚都得啦。唔係滑坡，而係跟同一個原則而推論出黎

喺咩國家底下都唔應該有

子華咁講你又點睇

都好呀 最少都叫做有野係部分同性伴侶喺香港有返少少福利

現在講的係一樣好嚴肅的野
97後似乎法院完全無一致性
各種彈弓手,搬龍門

但垃圾會員只係曉講gay佬咩咩咩

呢種水平請回babykingdom

其實結婚係兩個人嘅事， 我寧願要一pair係真愛嘅同性伴侶冇愛嘅所謂正常夫婦，其實都係要相處舒服 。從一而終絕對比分分合合好， 定理唔一定啱， 就算道德只係以前嘅人定，根本可能未必啱而家嗰個情況， 只要唔傷害到別人的利益便可以， 老實講立法根本唔會損害到夫妻以外其他人嘅利益。但我希望人 能夠跟從自己心意去做事，能夠同自己所愛嘅人生活令佢受到法律和權力保障

到時大把毒男有公屋

講到男女唔會假結婚咁

hall mate 老死扮假結婚，明顯容易好多

你宜家係覺得屌屎眼唔啱定同性戀啱
大把男異性戀鍾意屌條女屎眼
換句話講，如果有pair hehe唔鍾意玩屎眼，淨係口交你係咪接受到?sheshe你係咪接受到?

你第一句已經循環論證
想點

亂倫會有遺傳病問題 童婚你無法確定一個心智未成熟既人有冇自主性 點比

二奶三奶有個仔女分身家，有錢老公又有錢分層樓畀幾房咪可以私了囉
問題係同性戀一樣有有錢人有窮人，窮嗰班咪要靠制度認同去保障返自己囉

另外，童婚可能會剝削兒童，亂倫亦然，甚至影響下一代健康，相反同性戀根本唔影響他人，除左性別相同之外，根本同異性戀係無分別，同亂倫/童婚根本唔可以相提並論

如果要質疑本身有既制度
個討論重點就會變成「婚姻既定義係咩」

雖然上訴人代表係想將重點放係「異性婚姻與同性婚姻能否享有相同權利」呢個位
但問題係既有制度下根本同性婚姻已不被承認

所以上訴成功會破壞已有制度唔係陳腔濫調
反而係問題既重點而唔可以輕輕繞過

回乜babykingdom,個到d人點低質都唔會低到一個point都唔比就係到尻嗌反同

真係兩個人既事?
兩個人既事就唔洗同人交代
問你一夫多妻得唔得先?

樓主段新聞原來只係得上晝聆訊，唔夠全面

"常任法官李義質疑，容許同性伴侶享有福利亦不代表會剝削異性夫婦的地位。

馬道立亦質疑，伴侶福利與家庭福利有何分別，政府一方只是重申要維護婚姻的獨特性。"

馬道立同李義係有challenge政府

支持冇女轉gay毒撚，一齊抗蝗

伴侶福利同家庭福利好大分別喎

1,你啱啱講二奶三奶係妾待 ，正室從來只有一個， 人哋只會認正室一個
2 禁止童婚嘅原因係避免兒童，喺在一個不願意同未有成熟嘅情況下， 其實小朋友同人搞嘢同生仔會好傷身體， 同埋唔識保護自己。
3 禁止亂倫嘅原因係避免佢哋所生出嚟嘅小朋友有嚴重嘅基因疾病 同埋避免一啲人係唔情願嘅情況下比長輩威壓下強迫結婚

預左fail啦
係香港共狗統治嘅國家入面

【游梁終極上訴】終院法官李義：宣誓不符標準 等同令自己失資格

自己睇呢位人兄做過咩

你都無答到人問題
咁一個男人娶3，4個女人
都係佢5個人自己既事點解又唔得

個細路鍾意嫁人都係佢自己既事點解又唔俾

好明題係自己既事唔係一個適當既理由

係你諗得唔夠深入 所以先覺得無影響
表面睇落結婚係兩個人的事，唔影響其他人就得
但係援引呢條"no harm principle"
係可以引申到 一夫多妻 一妻多夫 童婚
獸婚（yes 無錯 就係同動物例如狗結婚，唔係我鳩up，英文術語叫bestiality 你可以google下）
獨婚（自己marry自己）
全部都合法
咁就摧毀咗 marriage 呢個social institution
呢個應該就係法官的意思
唔單止係樓上所講嘅 因為傳統所以反對 咁簡單
哲學/社會學文獻上面已經有足夠多的討論
所以個官先無詳細elaborate(或者係記者斷章取義）

就咁睇上訴律師的argument
佢自己都好似覺得無咩可能打到 同性戀婚姻喺香港合法化
只係話 事實上有婚姻（而且喺海外註冊埋）
所以 個官應該判上訴人老公可以享有政府配偶福利

其實 係自己嘅事以內都要保障番佢自己本身權益

大家又支持邊一方?

其實你個個post留依段野，但你又唔講下打算點做點抗議，咁post完有咩意義？睇完除左哦一聲之外，仲可以點

無錯
上訴人個appeal ground就正正係
同志伴侶遭不平等對待，是否與保障異性戀婚姻制度有合理關聯
個官用對婚姻制度既影響回應有咩問題?

星期六會去
加油

上訴律師應該係想繞過同性婚姻既合法性黎爭取權利
但好明顯係無法繞過

姐係有錢就有保障？咁冇錢有制度保障左d 乜？單身人士冇保障又點算？

咁加多一項原則，「唔影響其他人就可以結婚」，咁我自己係咪姐係可以同自己結婚？亂倫既結札左係咪就可以結婚？童婚既兩情相悅係咪就得？

愛情從來唔係結婚原因，結婚制度係社會比一d 保障、福利比一男一女組織家庭，生育下一代，
當然你可以話大把人結左婚唔生仔，但係呢個制度係宏觀黎睇，唔係抽d 個別例子黎否定個制度

同埋結婚從來都唔係兩個人既事
如果係咁咁唔洗擺酒，唔洗同政府註冊啦

屌馬道立之前要做下功課

香港法官中不偏不倚佢算係代表

而佢既質疑係篇文睇返亦不無道理

因為婚姻制度背後所牽涉既制度有好多

唔係單純兩個人結婚

已經唔單單係一個人自己本身權益問題
而係社會不允許呢件事
因為佢有損道德/普世價值

係全港最大gay佬論壇連登講呢d話題真係好一面倒

幾時有講過一夫多妻就係二奶三奶
咩叫正室從來都得一個? 咩叫人地只會認一個?
邊個係人地?
你用從來同支那中意講自古以來有咩分別
咁我話gay佬從來無得結婚
都可以解決問題啦
仲洗乜討論

逃犯條例大過同性戀婚姻

馬道立先前係咪公開講話時屌香港人針對法官

但明明外國政府都屌香港司法迫害反政府人士

偏袒犯錯部下都唔質疑得?
又一條友法律宗教化

如果上到supreme court其實係點判？
係馬道立一個話曬事
定係好似美國咁9個官投票？

唔正常既野 唔應該比佢見光

你同性戀係冇問題
如果你話因為同性戀唔比你結婚、唔請你咁當然係唔得 你爭取平權係合理
但結婚嘅定義係一男一女 夫妻呢個term本身就係咁解
點解同性戀者一定要爭取結婚 要玩人地男同女世界嘅遊戲？

當然有人會話結婚先可以擁有某些社會法律權利
例如簽手術紙等等
咁都呢啲權利係同性戀者應有都唔能夠合理化容許兩男/兩女參與結婚呢樣嘢
你設計另一個模式、方法都可以令同性戀者擁有婚後者權利乜都好
我覺得唔應該踩入婚姻呢個圈入面

source?

i am ok with gays
just dont be a fucking faggot

咁撚神聖不可侵犯
就好應該取消離婚制喇

係香港一男一女結婚係法律承認，死gay佬咁鐘意結婚就死返出香港，去外國結飽去
將外國垃圾左膠d風氣污染香港

點唔會係個人權益既問題 婚姻最基本既理由就係為左保障一個同你冇血緣關係既人享受親屬既權益 想問佢又犯左咩道德普世價值 聖經？道德經？

Show Blocked User - Kst

簡單畜牲都不如
馬道立公開致辭都唔撚知就屌人唔做功課郁馬道立
你發言水平太低

咁特登set一個term俾同性戀者有婚姻之實 咁同結婚有咩分別 婚姻真係有咁神聖不可侵犯？

想學人做護法,大玩法律界追星遊戲
就唔該你攪清楚你偶像講過咩先9up

講到公務員伴侶福利就打官司打撚到終審法院
對抗真正賣港既撚樣就唔撚蒲頭
到時日日比土共屌屎忽
全香港變撚晒gay佬

婚姻合法化絕對唔單止係保障個人權益
仲係代表法律同社會大眾承認及尊重佢既地位

宗教當然都係一個好大既理由
但更大既係社會普遍未有足夠共識去支持同性婚姻
同性婚姻咪就係違反左婚姻應該係一男一女呢個普世價值

如果連件事既正確性都未肯定到
根本談不上有無權益

ok
幾時恢復一夫多妻制

條友幾乎年年都講一次
我source你老母
9成就係見人Chief Justice 就刷鞋扮自己好高級的on9仔,香港中產好多呢d人

你又點確定人地心智未成熟？係咪有個test 佢pass 左就結得？

亂倫結札咪得

1. 唔叫二奶三奶可以叫側室

2. 睇返嗰啲名人爭產案 ，大部分判畀有名份嘅正室或子女， 好少分俾側室 (如果不能夠證實這是事實婚姻) ， 除非佢有立遺囑
3. 現時嘅情況無名份就等於冇或較少保障
4. 側室嗰啲係事實婚姻， 但保障程度始終冇註冊婚姻咁高
5. 納側室始終會影響到正室所以屬於影響到人
6. 其實佢哋希望能夠有一個名份有法律保障番佢自己同埋伴侶

冇分別
不過好多人早過你用咗’婚姻‘兩個字指渉‘男女結合’
同性戀者後來者，咪是但㨂另外兩隻字
哩個世界咁撚多字，點解一定要用嗰兩隻侵犯大部人既傳統/文化etc
哩個係對所有人較折衷同公平既方法

1492525 明白

乜撚野點確定心智未成熟咪一早定咗18歲成年/16歲可以結婚，呢d保護兒童嘅線一早已經set好亦都有成熟嘅體系

亂倫結札你講就易，要法律規定亂倫一拍拖就要走去結札?到時又有一堆野要討論，唔係你話要佢地札就札

7，回歸

反對同性婚姻，亦都係第一次覺得馬道立講得唔啱，法律根本就係應該隨着社會對於一件事睇法嘅改變而跟着改變，法律唔應該係係為咗保護任何一個傳統觀念而存在。

71回歸後？

咁有絕對正義架喎
一定唔係社會話點就點

所有法律都係人立出嚟㗎喎，如果立嗰個法嗰陣時嗰件事係可以嘅咁係咪代表以後都係可以丫？相反亦然。

天生殘疾/智力有問題，下一代都好大機會有事，唔通你又唔比佢哋結婚生細路?

影響下一代呢個point仲可以拓展到有地中海貧血基因 癌症家族基因，有呢啲基因下一代健康有問題機會仲大過亂倫，你又唔比佢哋結婚生細佬?

講到舊時婦女出軌浸豬籠係天公地道，亦都唔係犯任何法律，而家咁做？

係西方國家舊陣時買買奴隸嘅亦都係法律所能夠容許嘅，但係隨着時代同埋觀念改變法律亦都有改變從而禁止左呢個行為

異性戀就冇假結婚咩？

咁如果無分正側呢?
然後又自古以來都要分呀
你都假設哂
仲點講落去

只係話以後多一個途徑咁解啫
唔駛咁敏感

基佬基婆

捉曬去打靶

同性婚姻嘅合法性應該追溯返去婚姻嘅telos係咩同埋政府嘅角色到底係啲乜嘢

見到啲tb拖住條女仲西面
真係好想開佢波

有野係會隨時代改變
並唔代表所有野都要隨時代改變

想比左邊果個屌

關咩事
咁都唔代表法律應該隨着社會對於一件事睇法嘅改變而跟着改變
法律應該追求理性同正義
而唔係社會既認同

條友係咪唔知子華屌過林鄭成尻日搵教會擋箭話冇共識所以同性議題永遠停滯。

明明亂倫/人獸/童婚既考量基準全然不同，自己係度亂尻咁套公仔，十足十Ｄ耶撚講野

有d 細細個已經遇到真愛，點解唔比佢地結婚？咁家長心智夠成熟啦掛，家長同意就得啦。好多人18歲心智都未成熟啦，已經搞大肚生埋仔，不如定到25歲先比結婚

咁同性戀結左婚之後係咪唔比佢地領養？如果唔比，姐係你認同佢地既婚姻唔係正常既婚姻可相比，如果比佢地領養，咁個細路就要係單性家長既不健全環境長大，同亂倫一樣都係搞鳩下一代。

所有人都可以選擇跟唔跟社會嘅道德標準走
但係社會主要道德標準嘅變遷係無人能夠將佢停止

你問我我都覺得班搞基嘅人係有病應該放入青山，
但係呢個社會而家嘅道德標準就係講緊要容納呢啲人

阿媽同個結婚。
2個女又結婚，咁就多2間公屋

咁借問聲邊個決定乜嘢係正義乜嘢係理性

係伊斯蘭國家去美國打聖戰就恐怖襲擊就係正義同埋理性，對於美國來講呢班人就係痴撚線

咁睇你究竟企邊邊？

華人官 學鬼佬話一男一女婚姻係歷史 傳統
先唔好講幾十年前嘅一夫多妻制
中國 以至西方嘅古希臘 羅馬
幾千年黎 尤其係皇宮 貴族 搞基不知幾普遍
根本係近百幾二百年黎先有 反gay 呢個概念

或者師兄你可以解說一下浸豬籠同埋買賣奴隸喺唔同時代有唔同做法咁你嘅絕對正義同埋絕對理性究竟放咗喺邊度？

仲有近代啲嘅就係吸大麻而家呢一刻喺美國唔同嘅州份有唔同嘅限制咁究竟邊個州份先至係正義邊個洲分先至係理性？

社會改變當然係必然
但法律考唔考慮呢個改變係另一回事喎
法律唔係用黎方便社會大眾生活
而係要制定標準同定義咩為之正確
隨波逐流就只會變民粹

你啱呀，所以咁耐以來制定法律嘅人應該都係有比正常人高學識同埋有好高道德標準嘅人，而唔係一般嘅市民，

但係唔同年代唔同時代嘅呢一批人都有唔同嘅諗法亦都對同一件事有唔同嘅睇法，呢樣嘢正正就係點解同一件事係同唔同嘅年代喺法律上有唔同嘅處理方法

死基佬特別麻煩

香港而家嘅立法會唔好講啦，玩爛咗

透過理性討論
真理越辯越明呢D老生常談野

無錯呀咪就係睇你企係邊一邊
咁唔通人少個邊就係不正義?

香港沿用英國二百年前嘅婚姻定義
婚姻=基督教婚姻+一男一女、排除他人
你去飲 聽律師廢up都聽到厭
但係你諗真啲香港耶L人口只得兩成幾
況且英國隨住同性婚姻立法已經無再沿用呢個婚姻定義
common law入面英美澳加都可以同性婚姻
所以宗教+普世價值已經fail

唔同時代有唔同做法係好合理
科學都係不斷通過否定同論證去搵真理
由浸豬籠到唔洗浸豬籠呢個過程咪就係追求正確既過程

但社會唔係下下都向好既一面發展
堅守原則係好重要

n年前 過左大陸仔法安 香港人係咪想再衰多次

所以我一向都冇話法律係要講正義，個人認為根本法律就係用嚟反映當代嘅道德標準對於一件事嘅量度，呢件事係而家嘅道德標準係可以接受嘅法律就會認為佢無罪，相反亦然。

但係法律並唔係應該隨着社會對於一件事睇法嘅改變而跟着改變囉

死基佬收皮啦

點解政府一方要搵個英國咩勳爵幫手打官司？點解唔搵黑眼睛、黃皮膚、黑頭髮既中國人律師幫手？
強烈譴責特區政府背棄祖國，容許外國勢力粗暴干預特區內政！

我只可以話係你心目中嘅"好"就唔代表全部人都係一樣諗法

我亦都對師兄你對道德標準同埋正義嘅追求深表敬佩

好可惜呢個世界並唔係下下都向着一個好高嘅道德標準咁去行，例如非藥用大麻合法化

你煩唔撚煩啲呀
又紅字又大字
仲要成段嘢都無講想點做
炒到咁熱仲有咩人唔知件事
成段嘢一啲建設性都冇
咁你講嚟做乜

諗起lord of the flies
當代道德標準唔應該直接用黎做法律
兩者並不相等

但係如果發得睇唔反映當代嘅道德標準嘅話，而係某啲人所認為嘅正義去行，咁樣好易就會變成一個極權主義，將佢推到極端就係順我者生逆我者亡

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條（需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由

逃犯條例將摧毀司法制度又唔見有大法官出嚟講

@SaberA
好多謝你同我討論呢件事，好耐都未試過喺呢度搵到一個正常人
瞓先 bye

遲早人獸交都可以拎社會福利

佢直接承應婚姻唔係基建係愛呢個基礎上，係靠一男一女呢個性別組合咋。

點樣唔應該？
過時嘅法律本來就應該淘汰

世界上本來就無絕對嘅對與錯

今日打開缺口，難保第時有人拖住個攬枕上房署排公屋

本末倒置

再拓展就話你滑坡架啦
成班兒登仔冇獨立思考，一味以為支持同性婚姻就等同前衛先進

其實我都係想講生出嚟個bb有問題，並唔係一個有力嘅論據去ban亂倫

唔好話其他就算係正常人 高齡產婦都大機率生唐仔啦

講歷史,龍陽君係咩水
有d撚樣話宗教理由反對,其實香港基督奴本身人口唔多

就連教宗大人立場都軟化,根本班香港法官個思維仲停係工業革命時期

打稻草人呢
根據「兩情相悅就可以結婚原則」
邊度嚟

至少我個定義唔同

健全婚姻關係需要情感、理智、甚至精神靈性上深度！否則只會讓人沮喪、孤單，心理發育不良。
兩個男性可以做到，但同動物兒童屍體就唔得！促進人類福祉前提下同性戀係絕對無問題！

其實未結婚都可以生仔
嗰位巴打的確離咗題

我個定義唔同，符合社會福祉好多

健全婚姻關係需要情感、理智、甚至精神靈性上深度！否則只會讓人沮喪、孤單，心理發育不良。
兩個男性可以做到，但同動物兒童屍體就唔得！促進人類福祉前提下同性戀係絕對無問題！

屌你老母垃圾政府

如果根據「兩情相悅就可以結婚」的原則, 的確亂倫結婚/童婚都得 邏輯冇問題
問題係唔用同性戀嘅結婚原因 你攞異性戀既結婚原因放上去上面既句式 邏輯都會一樣冇問題 咁係唔係異性戀都唔應該結婚
自己諗下問題係邊

如果法律永遠都係跟第一個版本，
永遠唔會變，
咁個時就唔洗廢除歧視黑人嘅法律啦

btw
如果係審之前，
個法官已經係既定立場，
而唔係base on 證據、案例等等作出裁決，
咁仲係唔係法治?

利申:唔熟法律

開口埋口9up自古以來, 其實咪同中國外交部一樣
以法官logic,呢個世界任何平權要求都應該無視
因為你未成功前不可能廣為群眾接受

呢單野最嘔心係香港人
自身乃無權者,個人不喜歡同性戀者就埋位享受同掌權者一起霸凌弱勢的快感

所以港人治港一開始註定玩完

其實我覺得同性戀同亂倫唔算滑坡，因為佢地嘅argument係比較似

但講再落去就真係滑坡人獸童婚個d完全係另一個範疇，唔明點解要同同性放埋一齊討論

至於亂倫，其實仲複雜過同性議題，講表兄妹/兄妹/父女唔同情況好多人都會各有唔同嘅睇法，真係另外開個po都討論唔哂

個人覺得表兄妹完全無問題，兄妹心裡上唔係好接受到但認為其實係無問題

父女就唔得跨輩分嘅太恐怖，一定會有變態佬教d子女/下一代性愛=敬愛
可以刻意培育成"戀人"
呢類唔係應該討論比唔比結婚，係有無犯法先啱

(上面所有係建立係其中一方絕育嘅情況下，如果無絕育就諗都唔洗諗)

普世價值唔等於係正確價值觀
好似以前女人同黑人冇得投票 都係當時社會既普世價值 但係好明顯係唔正確

基佬仆街啦

如果你話益基佬定益支那蝗
咁我寧願益基佬
同埋去到呢個年代既香港所謂婚姻都係兒戲到咩咁

講得好
香港人唔配有法治

香港的就係掌權者弄權,明明就算唔批准都可以有大把說法,堅持用最核突的最經不起推敲的理由, 擺明以權壓人

我真係想問香港人
係討論區幫掌權者欺壓弱勢真係好好玩咩?
睇下法國中產點幫弱勢,再睇下仆街香港人點欺壓弱勢,真係人與非人的分別

其實有幾多人屌之前係睇過CA份judgment

2018年6月，CA用既就係新聞入面馬道立所講既point：
[3] The concept of core rights and obligations, developed in our earlier decision in QT, was precisely an attempt to protect and ring fence the institution and status of marriage, that is, heterosexual marriage, in Hong Kong. As recognised from the outset, the concept of core rights and obligations unique to the status of marriage requires the court to determine in each case whether the relevant subject matter falls within this group of core rights and obligations, and the task may not be an easy one.

呢個point唔係第一次出現，但一個月後判既QT終極上訴，呢個point俾CFA插到體無完膚：
[42] The first unsatisfactory aspect of the Director’s first argument is its circularity. It puts forward the challenged differentiating criterion as its own justification. It is hardly satisfactory to answer the question: “Why am I treated less favourably than a married person?” by saying: “Because that person is married and you are not”.

當然，QT案CFA係好成功咁避開咗婚姻制度既問題，單純從right to equality出發判斷有冇discrimination；今次呢單案既fact pattern唔完全係QT案，咁但馬道立要咁問，原因好簡單：CA係咁樣寫，你要CFA allow appeal，當然要證明CA係錯

原來係咁

RESULTS: Low socioeconomic status of the family (SES) accounted for 44-50% of mental retardation and a low level of maternal education accounted for 20%. Other prenatal factors with significantly elevated relative risks, (P < 0.05) were maternal IQ score less than 70, weight gain in pregnancy less than 10 pounds and multiple birth. Maternal anemia in pregnancy accounted for 14% of mental retardation in blacks, and, urinary tract infections accounted for 6% of mental retardation in whites. Significant elevations in relative risk were found for major genetic and post-infection syndromes, CNS malformations, cerebral palsy, seizures, abnormal movements or tone, and low birth weight. Relative risk was also significantly increased with low 1 minute APGAR, primary apnea, and head circumference and length more than 2 SD below average but only in the low SES black subgroup.

雖然理論上我接受到gay..但一見到兩個男人。。就始終難接受

其他野肯定冇可能，但呢樣野好難講

同性戀只係一個價值取向，香港社會就係唔接受呢個價值取向，關人權撚事

你以為係會員，但可能只係受薪5毛，而家高明好多喇

咁無了

呢條法案都好significant，明就明

連登可能要開番個徵婚台
到時唔好同我爭

第一句已經係循環論證啦，同基督徒講因為聖經講咁咁咁，所以神存在一樣

第二句我好同意，而家睇美國嗰邊點啦，香港人可以做嘅都做晒

西方對婚姻嘅觀念改變都好大，以前有“telo”既果個年代同性婚姻先係合宜。

講真，好多觀念都變緊，你可以話呢種生活方式唔適合華人，但唔代表果樣野係錯

（當然啦，大陸性別失衡過於嚴重，除咗被消失或者一妻多夫，似乎得呢個方法處理左佢）

咁事實香港係行一夫一妻，唔可以重婚，唔可以同性，呢個係香港核心價值

基督教盛行，改變左成個道德制度

push

當全世界都搞同性戀既時候 人類既造物主就會出手干預（即外星高等文明） 唔會白白睇住人類滅絕 同性戀係一定要被歧視 因為有違自然 太極都有陰陽調和 同性戀真係恐怖

搞基夠易有性病啦 講閪咩

事實係香港現行法例係1男1女婚姻結合，你唔喜歡既咪離開香港
我亦睇唔到有咩必要去改變
你以為自己支持死gay佬結婚就好進步？道德高地凍唔凍呀

連登好多gay

只容許男男婚姻, 還要不給予任何褔利

點解有人會想復古搞一夫多妻？

同性都得嘅話, 不如開放埋人獸啦

連登仔啲思考隨左立場唔同 同啲廢老有咩分別
生唔到仔 屌屎眼 性病
屌你喇 齋為生仔 扑野 使咩結婚？

冇錯講得好中肯

同以前高登個年代好唔同
死gay 佬惡過正常人，郁d就話你歧視

點解連登仔啲思想咁廢佬，咁守舊？

美國大法官講過,如果有人以人突破了倫理禁制,人民同樣可以用同樣的理由如包二奶三奶多人婚姻等去申請突破

支持包二奶， 三奶 促進人類發展

守護香港人核心價值，人人有責

啲老坑無得食大陸雞點算

你都仆街啦 仆撚死你個仆街
祝你冚家仆街

反gay就廢佬思想，唔接受咪唔接受有得迫人認同你咩

普世價值在於多元 即使你係mainstream
唔願意接受多場就唔應該叫做普世

連登仔可以搞假結婚 賣多份香港身份比大陸佬

祝你死全家喇，屌你老母個臭閪

普世？ 你老母比狗屌都係普世價值

死基佬真係麻撚煩

同意基佬就係潮流？

女權
同性
素食
環保
仲有冇其他會以自由名義收窄他人自由既撚樣

基佬

下？咩多元係普世價值，唔係近幾年先積極推動咩？幾時變咗普世價值？

伊斯蘭

老實講 如果呢個男人同呢三四個女人有共識
其實真係冇話唔得
兩個男嘅如果有共識要結婚 又有咩唔得

我本身唔反對同性戀

純粹用法律觀點睇

當事人係於外國結婚(同性戀婚姻）

但佢嗰段婚姻係香港法律不承認

嘅然香港法律不承認，佢自然不可以憑此申請有關福利

Ok 麻煩ching你答我普世價值嘅標準係咩

婚姻制度其實有乜用

快D勝訴
之後全香港男人每人帶十幾條女去伊拉克假結婚，十幾個老婆一齊翻黎呃錢
諗起都正

如果要維護現今婚姻制度, 咁就一定係反同性婚姻.
調轉頭諗同性戀者會唔會叫政府搞一套同性婚姻制度, 分開處理. 前提係唔好先入為主覺得比人歧視

歧視同性戀係必然

一開始比你註冊 就一定會引申到社會福利問題
再下一步應該係
雖然無得生仔，但領養/ 用人地的精/肚 去生仔都要有合理生仔福利

最少要普世認同啦

普遍於世界既價值觀
即係異性戀
同性戀係小數

典型滑坡

點套用到？
俾異性戀結婚原因係為組織家庭，生下一代做準備
你套用比我睇lo on99

搞gay 還搞gay ,人地有冇結婚？
新約基督教反gay 就係因為當時男妓盛行，反同性性行為，反淫亂

150 又有新玩法
男男假結婚

上面咪撚用古代中國價值觀
古中國文化睇婚姻係合兩姓之好，無愛情成份
無話唔比你搞gay, 但係班gay 佬唔會結婚
因為佢地知道佢地唔會組織到有下一代既家庭
係現代左膠文化入侵
覺得平等就比哂所有人同樣權利
先有呢種俾同性結婚=同性戀平權

利申：我唔會反同性戀，因為呢d 個人選擇，但係俾同性結婚等於改婚姻定義，我就會反

擺明想𢯎結婚福利之嗎，明眼人都知啦，講到底都係個錢字

女女先係重點
以後唔使靠個西呃廢老
搵個之前上左去既同鄉假結婚就ok

改變唔代表係負面
改變可以意味着進步

另外
其實而家冇必要生下一代啦
窮人生出嚟咪又政府納稅人養
搞到唔生同單身嘅利益分簿晒
完全唔明點解生仔要我交稅養佢哋下一代

承認同性戀婚姻咪一種退步

大把人唔生照結婚啦
其實而家冇必要生下一代
未來科技取代工作好容易
生下一代而家對社會嚟講係負累

論點 論據？？

咁婚姻係咩目的搞清楚未？班同撚剩係識顧自己，連婚姻係咩黎，點解要一男一女都未知。
唔係逢親反制度嘅野就係進步㗎清

承認同性戀婚姻係進步既論點 論據？？

呢個係唯一連登仔會支持既支那style

如果權利義務都同義性婚姻一樣，另起一個名目黎為乜？

同支那掛扣連登仔就會歸邊 好似係

上面有講

健全婚姻關係需要情感、理智、甚至精神靈性上深度！否則只會讓人沮喪、孤單，心理發育不良。
兩個男性可以做到，但同動物兒童屍體就唔得！促進人類福祉前提下同性戀係絕對無問題！！

簡單嚟講加強同性戀者社會與個人之間連繫，
減少歧視

同唔為生仔嗰種結婚差唔多

唔係wor
依家根本就無強制你結左婚之後要生
咩一男一女生育大宗呢個理論喺現代社會廢左好耐

屌你老母連正經post都見到呢段嘢，迫我block鳩你

死基佬話人哋問佢哋係丈夫定妻子都係歧視佢哋喎，係咪都要另起名目㗎啦

國際大都會
思想仲係民初

點解男男需要婚姻?
而健唔健全既婚姻關同承認同性婚姻完全冇關係

成功咗 gay佬日日上嚟開post
迫我哋正常人睇靚女

仲有承認同性戀婚姻唔代表可以減少歧視
歧視同性戀就好似歧視毒撚咁係本能黎

唔生係選擇，家庭結構係科學
法律權益可由民事結合賦予任何性別，決定一齊共同生活嘅人，如要改變家庭定義則是越界

但每個人體內嘅23對染色體永遠都係呢個結構，性染色體XY、YY
呢個先係最天生改變唔到嘅原則

因為由頭到尾婚姻都係促進社會福𧘲創出嚟

用嚟個人連結家庭同社會
所以對社會有益已經可以改得

佢講既野種重要喎 重要過死基佬

屌 打錯左 係XY XX

婚姻點樣促進社會福𧘲呀?
唔結婚一樣可以組織家庭同連結社會
而家大把人唔結婚都一齊住以組織家庭

心理同生物學都咁講，唔明你句嘢點嚟

過去就有許多研究顯示，人的性向是雙向的，並非絕對同性戀或異性戀。現在，美國康乃爾大學（Cornell University）的心理學家發表的研究中更顯示，沒有人是100%的異性戀，大部分的人都屬於雙性戀，只是偏向喜歡某種性別比較多而已。而男性大多數因為社會風氣的關係，並不會表達出來。
康乃爾大學的心理學教授李奇（Ritch C Savin-Williams）發表在學術月刊《性格與社會心理學》（Journal of Personality and Social Psychology）的論文中提到，沒有人是100%的異性戀，許多人只是「幾乎是異性戀」，也就是多少會有雙性戀的傾向。這個研究訪問了40名堅稱自己是絕對直男的男性，並播放各種影片，內容包含男性與女性自慰，觀察受試者瞳孔放大的程度。
結果發現，這些覺得自己是「絕對直男」的人，不論是在看男性或女性的影像時，瞳孔都會有放大的現象，表示都會感到興奮。李奇認為，性向是一個有如光譜的存在，可能會流動，而年輕人比起老年人更能接受這個觀念。可是，在過去的研究中發現，只有2到11%的人曾經感受對同性的好感，並不符合人性。

李奇表示，過去社會中普遍認為，異性戀女性如果看到很棒的女生，也有可能會被吸引，雙性戀的現象只會發生在女生身上，但其實在男性身上也一樣，「男性被太多無聊的文化社會制約了，就算他真的有被其他男人吸引到，他們也不會說出來」。另一項調查顯示，大部分的人會定義自己「大概是異性戀但不完全是」，比起認為自己是絕對同性戀或異性戀的人要多出許多。
猶他州大學的心理學教授戴蒙（Lisa Diamond）認為，由於在過去，做相關研究的學者都直接把人分成異性戀或同性戀，忽略的中間的雙性戀部分，才會導致這樣的觀念一直持續，其實這是一項大錯誤。另外一項在伊利諾斯州北岸大學（NorthShore University）的研究顯示，人的基因組裡面有兩個特定區塊，可能會影響性向。

中國人都歧視中國人
唔明有乜抵觸

可以咁大段字完全唔知講緊乜，都係一種才能黎
但基本邏輯，異性戀既人永遠係異性戀，會生既人永遠會生，你點樣去增加減少唔生小朋友既人既福利，其實都唔會影響生育率

家庭結構係科學wtf
論證呢？？？？
諾貝爾獎俾你拎

有冇大學主修科學嘅人答下

你咁講異性戀婚姻都取消得啦
真係要呢個論點繼續？？

唔會因為殺曬啲基佬，就多左人結婚
唔會因為基佬有得結婚，異性戀就會唔想生仔
點樣去拉扯生育黎講，都係九唔搭八

當一個政府覺得生育率不足/人口老化咪會鼓勵生育提供多d誘因
會生既人永遠會生,唔係絕對將來唔後悔
而仲有一班唔知自己生唔生好既政府咪想你被d誘因吸引去生

岩呀

咁所以要做既係減少夫妻免税額
增加子女免税額
你自己都識講，要誘因
咁同性婚姻關乜事呀

唔係話幫Gay佬 不過依家D官判之前有曬立場仲要周圍講

係,現代黎講結婚係非必要
而異性戀婚姻果d所謂著數其實就係政府氹你入局生仔既第一步
你男男生唔到,為社會帶黎唔到新既勞動力,自然唔應該存在

承認同性婚姻只會混淆視聽，將個人喜好夾硬扭曲社會對人類生理限制嘅理解
「同性婚姻會導致人類滅亡」呢個論點成日被班同撚攞黎笑
但其實千真萬確
發達國家就係因為生育率低下呢種咁無聊嘅原因，搞出各種人口老化、穆斯林移民問題
左膠唔敢講呢個elephant in the room

老實講，同撚真係破壞緊世界
一般嘅同性戀者自己鍾意點樣拍拖同居過人世真係好和平
係班爭取同性婚姻嘅同撚最可怕(包括本身唔係同性戀嘅人)

錯撚曬啦
小學就有教子女免税額啦
現代人係咪會分唔清結婚同生仔？

基佬生唔到
咁點解政府要畀依d誘因基佬?
老老實實依家既婚姻已經名存實亡,只係福利問題

氹你入局生仔既第一步
以前係結完婚先生仔
係而家變到唔結都照生

變態死基佬縮埋一邊等死咪算
搞咁多野阻住地球轉

你諗真啲
你話同性婚姻扭曲家庭價值唔好
咁同你偏激地話廢除婚姻有咩分別
你根本就支持緊你反對既事

咁咪即係變左囉
咪即係咩「氹你入局」已經失效囉
廿一世紀啦，你估仲係小學生咩

你係唔明自己講乜
講講下婚姻嘅定義你會無端端講同性戀異性戀傾向
其實你連最基本嘅理解都缺乏咗

婚姻並唔係戀愛嘅直接結果，而係一種社會資源運用嘅制度
愛情可以令婚姻更堅固，但唔係決定因素
只不過大部份人覺得同自己愛嘅人組織家庭，所以你先有呢個誤會
你skip哂中間d邏輯

佢意思係唔好因爲同性戀去否定一個人
關婚姻制度有咩關係？
我無話唔比你地同性戀 亦都無要求立法同性戀係罪甚至要坐監或者死刑
但就係唔認同你地有法律效力既婚姻 有咩問題？
佢既講述唔代表認同爭取上訴 只係話同性戀無罪炸𡃁仔

自己睇我上面個留言
婚姻嘅存在意義搞清楚之後，好簡單嘅論證就可以證明

你見唔到我第一句已經話非必要
講緊以前點黎

生育同婚姻分開左好耐既啦
你係咪仲未適應到辛亥革命？

有咩偏唔偏激,我係話結婚係非必要
唔係話要廢除婚姻

咁將一個失效既制度改良，保障返現代社會普遍權益(遺產繼承，緊急狀況授權)
然後另立措施鼓勵生育，咪現代社會應有既做法囉
舊嗰套唔work, 仲攬住舊嗰套唔會突然間work返嫁wor

呢個係浪漫主義嘅壞影響
愛情先係應該同生育分開嘅嘢
婚姻同家庭同生育悉悉相關

連登基佬
全面進場

日本無同性婚姻既討論
生育率咪一樣仆曬街
再咁樣打稻草人，就真係無仔生啦

錯,同錯得更多既分別
有錯就要錯更多?

邏輯喺邊
同性婚姻會點樣錯更多

你覺得最近期出現嘅嘢就係最好嘅話不如你轉用殘體字

婚姻本身已經偏離左原意,廢除都冇所謂
但基佬仲要將佢再偏離落去,再擴大落去,仲唔係錯更多?

仲勞動力
未來ai失業潮

痴撚線，完全係打稻草人之最
全球反同，都從未有一個論點/證據係同性婚姻會影響生育率
連登唔止多社會學家，仲多作家

講緊以前點黎
你地將佢當現在
第一句已經講左現代黎講結婚係非必要

你真係豬隊友
第一強逼同性戀生仔？
想做成家庭悲劇？？？
第二26個國家已經有，啲異性戀好似冇變晒做同性戀喎

死基佬學咩人結婚

冇人話你會影響生育率呀
唔影響生育率代表要承認同性婚姻?

其實講咁耐都係想r福利姐

冇同性婚姻都會生育率下降=同性婚姻唔會導致生育率下降？
唔好人講你就講
你覺得生育率下降得一個原因？其他有影響就代表同性婚姻冇影響？
呢個好似叫illicit subalternation

事實係承認同性婚姻會對社會有咩影響？
答案係-- 完全無影響
從來係歧視眼光喺事前製造恐慌

咁啱啦
未來ai失業潮
及早預防
取消婚姻制度囉

其實你拎硬諾貝爾獎
比份paper黎嚇下我先吖嘛
邊個學者鴻文話有影響先

"Monaghan陳辭指出，答辯方強調「婚姻是獨特的」，所以進入婚姻制度的人才獲得其所附隨的權利；而因為同性婚姻在香港不合法，若賦予該權利予同志，會破壞婚姻的獨特性，但這是犯了循環論證的邏輯謬誤"

唔明點解係 circular reasoning

第時可以爭取同隻狗結婚攞褔利

係香港黎講,可以男男/女女假結婚申請150 夠有影響未?

屌，你講到香港本身無假結婚咁
講到本身無中港婚姻咁

死基佬食屎啦

本身有就要加強?

離婚分男方身家 邊個係男？
房屋政策 公屋居屋綠白表 都係家庭比單人容易
人地expect你地會生兒育女 先比你優先考慮
領養 寵物都會考慮你之前有無養過 現時養緊啲咩
男男/女女去領養小朋友 比唔比你好領養？人地可能考慮你地比唔比到個健全家庭個小朋友 到時佢拒絕又比你地告歧視
完全無影響？真係得把口

全球廿六個國家實例，製造左社會動蕩，政府福利比人呃曬未？
第一條，乜撚野分男方身家，道聽途說就收皮啦

婚姻雙方各別擁有的或在可預見的將來相當可能擁有的收入、謀生能力、財產及其他經濟來源；
婚姻雙方各自面對的或在可預見的將來相當可能面對的經濟需要、負擔及責任；
該家庭在婚姻破裂前所享有的生活水平；
婚姻雙方各別的年齡和婚姻的持續期；

雙方呀
香港聽慣人講分男方身家係因為港女多，男人普遍有錢啲咁解咋

錯誤前設同性戀婚姻都係同普通婚姻一樣

呢個submission其實都係quote QT案入面，CFA既judgment：

[42] The first unsatisfactory aspect of the Director’s first argument is its circularity. It puts forward the challenged differentiating criterion as its own justification. It is hardly satisfactory to answer the question: “Why am I treated less favourably than a married person?” by saying: “Because that person is married and you are not”.

針對公務員福利方面，而家問題在於點解「結咗婚既人士」會比「冇結婚（或者外國結咗婚但香港唔承認）既人士」多benefits，你答「因為呢啲係結咗婚既人士先可以有既權利」，其實係冇答過問題。

對其他嘢有冇影響呢一個本身都唔係以事論事?

因為對其他嘢有影響
所以逼小數派/人仕硬食唔公平?

用呢個標準好偏頗喎

點樣加強呀
完全無logic, 你諗下差佬可以搗破假結婚集團，但同性婚姻合法化之後突然間就捉唔到？

當唔再受限配對男女,即係配對上會容易好多囉
你先唔好理拉唔拉到假結婚集團,9成都拉唔到架啦
而家你益左假結婚集團
仲幫左d本身要靠呃廢老果班大陸西可以求其搵個同鄉女女結婚黎香港
你當10個廢老有5個上當,都已經多左1倍

你知唔知自己講緊咩？如果要就本身件事以事論事
班友做咩要上訴 無人會阻止你地男男/女女稱呼伴侶老公老婆 點解搞起要立法要個社會去接納你地為婚姻？ 當你要求個社會去接納就已經唔可能單一件事以事論事 已經要以成社會黎睇

想問一個問題，如果有人跳出黎話婚姻只係一個管理社會既制度，之所以有福利係假設一個家庭會有下一代而鼓勵生育。而唔生細路既couple其實係meet唔到social expectation，只係無得佢地結婚時假設生唔到或者唔生，所以要照樣offer 福利。而gay佬 生理上面已經生唔到，所以無需要involve 婚姻li個制度。其實有無錯？

利申 支持同婚。

你知唔知佢地點解要JR？你以為佢地JR婚姻條例？

果26個國家幾多個係華裔社會 注重家庭？
咪膠啦𡃁仔 西方國家對家庭睇法同華裔社會完全唔同

清有冇聽過民事結合? 唔一定要冠名「婚姻」架喎

比佢拎到個福利 同JR左成個制度無分別之後實一大堆引用呢次法案

合理同性結婚 無問題 因為2個人的事

但之後福利問題 生仔產假問題 分身家問題
抽居屋 排公屋 交稅
先係最重要

所以婚姻同生育應該分開睇囉
但我比人負皮
直接整個生育福利係咪咁難先？？

同埋全世界ai失業潮
你仲生？？
從來冇人回過我呢個point

班屎忽鬼真係好煩，自己鍾意點玩咪點玩，根本兩個男人就唔應該可以結婚。

除非佢地自願放棄 唔係有排都正名唔到
佢地打住只係想要合法婚姻既旗號 拎唔到福利先係詐型既原因

案件針對既都係社會福利問題，同婚姻制度既宗教、傳統意義唔關，真係要立法既最多都只係民事結合

佢地就係想要福利 婚姻關係本身唔重要 但佢地要既就係往後既福利

你咁講我明多D喇

即基本上
同性婚姻 無問題或唔CONCERN
但同性婚姻顯申出嚟嘅福利相關資源分配問題 大家先最關注

但係 咁應該係福利政策去改 而唔應該因為呢樣推翻同性婚姻嘅合法性問題 亦都唔應該因為怕會牽一髮動全身 不如視而不見 咁呢D係唔公義嘅做法嚟

將兩樣嘢拉埋一齊傾 好易亂

因為婚姻係一男一女囉。

咁同接納佢地既婚姻有咩關係？而家要求既係唔應該以「婚姻狀態」判斷有冇資格攞社會福利，你福利可以照俾，但社會都可以唔接納呢段係合法婚姻

當然，你可以覺得有啲社會福利係同「婚姻狀態」綑綁，咁而家要答既問題咪就係點解。咁如果連政府都冇一個法庭滿意既答案，咁呢個綑綁本身係咪合理？

咁可以點阻止啫，講到香港仲有民主咁

我覺得係香港行政方面太垃圾，所以大家將好多責任轉移去法庭身上

但問題係法庭判決既應該係呢個「差別待遇」是否合理 (legitimate) 和合乎比例 (proportionate)，如果本身係唔合理既話，咁就只可以allow appeal；隨後既社會福利分配問題，就應該係行政機關負責

係香港呢個三權實際上唔分立既社會，法庭去實行一套三權分立下先可行既制度，後果自然係好多人覺得法庭係搞事

新移民福利案同理，核心問題喺單程證制度

因為雙方都仲爭緊做白臉 唔肯做黑臉
同戀性爭取婚姻合法 咪又係想要福利 以你講法咁改 班友唔嘈你歧視？所以先用婚姻個名義去否決

其實法官係有責任同需要協助雙方釐清法律觀點
因為原告人提訟原因係同性伴侶無benefit, 但上到庭又話爭議點唔關社會福利事，所以法官要佢搞清楚點解唔關事

上得終審庭既案，一係就對社會政策有影響，一係就對法律觀點有爭議，所以律師間係需要縮細同針對討論範圍

反而如果3個官聽完然後退庭自己小圈子傾先有問題，因為都到 終審，有咩咪大家講清講楚先合乎final appeal 既作用

無還無 表達自由你都放棄 咁真係變大陸人

點解你覺得係綑綁？ 我認為係由衍生出黎既福利

咁個問題就係點解呢啲福利一定要由「婚姻狀態」衍生出黎，呢類argument法庭上都唔係第一次見既

咁點解要同戀性婚姻合法 而唔係質個福利點解捆綁/由婚姻衍生 因為前者個旗號好聽好多

另一例子: 內地產子變新移民 都係用呢種慨念綑綁式咁定出嚟

佢JR既旗號都係後者，appellant既打法本身就冇講過「同性戀婚姻要合法」

又有冇paper證明下家庭應該包括同性戀？

jr都無用，香港法例唔接受同性婚姻
要挑戰應該去立法局動議修例

咁希望你自high完會對成件事有幫助啦

咪係，個福利制度毒撚都無份啦，又歧視單身人士呀？

現實反抗唔到 內心都唔敢反抗你好撚可憐

我依家咪支持你囉

如果法院判基佬贏

等於間接承認同性婚姻合化法

個個去歐洲註冊，返黎香港迫政府認

唔係你支持我既問題 係你自己點諗既問題

咪支持以打飛機方式反對條例囉

係 我想講既下面有人講左 佢無講過要合約 但佢爭取緊一樣合約先有既野

如果合法，香港就要改例可以註冊
再下一層

應該係男女，男男，女女 之外的可能性
例如 女人同忌廉哥 或者 男人同初音

合法

乜鳩都拉落個垃圾國家
跟住再話連登仔支持垃圾國家核心價值
次撚次睇撚到我悶

馬法官好波

咁個「嫁」字點解

我跟佢咁理解又會變成歧視同性戀？

定係個「嫁」字本身已經有歧視嘅意思，應該喺整個社會上消失？由教科書開始消除？

死基佬攔開

中文字好多都歧視，好正常

歧視同性戀其實好正常
係班同性戀者唔甘心先出黎屌人

究冇人敢講the great replacement啦
唔驚被左膠批鬥？
而且咁大個社會咁複雜嘅生態，咩數據都好難有力證明呢樣嘢
但係簡單嘅邏輯可以預計呢樣嘢好有可能發生

同性婚姻合法化目的：
1. 維護同性伴侶法律權益
2. 改變社會印象
前者完全可以由准許同性民事結合但維持家庭最基本一男一女定義達到同樣效果，而後者就係同撚各種強詞奪理，扭曲科學嘅大舞臺。

最常見嘅論點有love is love、性傾向係spectrum唔係binary、同性戀同異性戀人冇分別等。頭兩個論點都係有科學根據嘅事實。但係，三個論點就算幾啱都好，都唔會係邏輯上支持到同性婚姻。而點解普遍大眾都覺得同性婚姻因為呢d原因合理化，最關鍵嘅誤會係社會對婚姻嘅理解。

浪漫主義充斥現代人思想，大家渴望成為獨立自由嘅個體。當發達社會大部份人都有呢股作為有批判思考嘅人嘅尊嚴嘅時候，我地唔小心曲解咗一個我地大部分時間都用感性判斷嘅範疇－婚姻同戀愛。

容我形容下大家嘅心態：
「愛一個人，只愛佢一個，想同佢一生一世，所以結婚，因為結婚就係一個證明愛嘅承諾，係戀愛應該到達嘅終點。」
其實頭嗰幾句係講得啱，「婚姻」係一個「證明」「愛情」嘅「承諾」，但最後就會產生咗誤會，變成「婚姻」=「愛情」。
兩個截然不同嘅概念，因為浪漫主義而被掛勾、同質化。
主此至終，「愛情」係感受及日常行為；而「婚姻」就係二人契約及宏觀生活制度。

講太多，兒登死同撚應該唔會明。你地噒完婚姻意義我先再講，廢事哂口水。

婚姻只係契約。所以用婚姻係神聖呀，民俗傳統之類作理由反對同婚咪站唔住腳？所以你都贊成同性民事結合？

如果你有睇子華舊年個棟篤笑，佢係完場前有講同性戀又好異性戀又好，一樣要交稅供樓

咁多反對嘅point 你呢個point真係最撚低質
唔鍾意就走
咁你同啲藍絲話 你唔鍾意香港政府咪走囉 有咩分別

而連登GAY佬都有連燈仔一貫作風 批鬥自身族群

神聖？邊撚度神聖？

最慘係我反同，耶撚都反同，但耶撚d論點，同同撚d撐同婚論點一撚樣又膠又臭。
不嬲唔係因為傳統所以反同，而係因為社會管理同生理原則。

民事結合保障兩個決定長久一齊生活嘅人嘅權益同安定(例如忠貞及財產繼承等等)，我完全支持。
我反對嘅係將「兩個決定長久一齊生活嘅人」同「家庭」(ie 婚姻)兩種關係嘅界線模糊。
後者應該有前者地位、好處及更多。

由邊個代表普世？

日本咁封建, 某啲縣市都開始有類近嘅東西
近似有張CONTRACT 係市政廳可以註冊

講結緍咁多都係無聊
最接近我地嘅華人社區係台灣,
蔡英文都唔係用婚姻去立法
係類近用國家認可呢類"結合"

所以你覺得呢個世界嘅主流運作建基於多與少
2019人口比例中 白種人佔數54% 黃種人37%
按照你嘅講法
普遍於世界中白種人居多 黃種人相對之下係少數
所以我係咪應該摒棄黃種人存在？
世界一旦唔接受多元 每個人身上既部份權益都會受影響
如果你想世界對你公平 你就應該要對其他少數族群公平
大部份人認為係正確嘅嘢未必正確
少部份人認為唔正確嘅嘢亦都未必唔正確

不嬲敗類香港 人的睇法就係自己人多就想方法打壓少數

西方文明的MINORITY PROTECTION的思維連係法庭玩COSPLAY班人都唔明

黃種人唔係不嬲都低級過白種人?
你個平行世界係黃白人同等?

點解d 基佬要迫人接受佢地，但佢地自己又死都唔肯接受現實

「司法院釋字第748號解釋施行法」草案，規定年滿18歲的同性伴侶可成立同性婚姻關係，並準用民法規定可繼承財產與收養有血緣的子女，訂5月24日施行。

24/5之前未完成修法就會直接適用民法婚姻

乜撚嘢係「容許歧視存在」？

另外蘋果尋日係咁寫：
//馬官一度質疑，政府一直只稱根據香港法律，卻沒有進一步論據，反問：「看不出傳統婚姻的獨特性，與本案談及的員工福利有何關係？為什麼梁鎮罡得到了福利，便會削弱了其他人的福利？」//

好簡單
歧視基佬係被容許的
因為正常人都應該歧視基佬

套用畀你睇
如果根據 「組織家庭 為生下一代做準備亅原則 亂倫結婚/童婚都可以係呢個理由
依家明唔明？
究竟係我on9 定你低能

接受=扭曲制度迎合佢地心理？
醒啦好嗎，廿一世紀重係度扮受害者
發達國家逆向歧視係一個大問題

我從來冇講制度 同埋你邊忽見到我扮受害者？
你既然知道逆向歧視係大問題 咁就更加應該從你自己開始接受多元

係兩者權利一致嘅時候
你口中嘅低級係由你自己而來定係由他人而來？
客觀事實係兩者都得到應有的人權
甚至係平等嘅平台上公平競爭

大家都有既人權咪男同女結婚
同性戀已經唔算人,所以唔需要權

同意你講嘅婚姻同戀愛係兩回事
但係結婚真係只係為咗生仔咩？
結婚可以係為咗兩個人既關係更加穩固
有結婚呢個名 兩個人一齊既將來亦都可以有保障
一方有病或者死嘅時候 對方可以幫手簽字做手術 或者繼承遺產
除左關於生小朋友外 其實異性戀想結婚嘅原因同同性戀冇乜分別

講得好啱
但係解唔解釋到 點解異性戀交稅可以有副利
同性戀交稅就冇？？

有你啲咁既自卑撚，難怪黃種人比人睇死啦
你覺得自己廢，覺得自己低等過人，你比送你條女比白鬼屌囉，唔好連累其他黃種人

因為異性可以生仔做有錢人既勞隸,利得稅更多

學中國人打飛機世界是咱們的?
咁既事實都接受唔到?

黃種人比較弱勢係事實，但係唔代表黃種人低等囉
點解一係就低等過人，一係就「打飛機世界是咱們的」，唔可以大家地位平等
你呢啲中國人邏輯先難以理解
即係一係做主人一係就做狗？

弱咪低級d
字眼問題姐
低級d就代表要做狗?

你嘅意思係覺得 將來交嘅稅越多 福利就應該越多？

「低等」、「低級」呢啲係話人天生低賤，除非投胎否則到死無得改變，弱勢就可以由弱變強，差好遠
希特拉會話猶太人「低等」，但係唔會話猶太人弱勢

咁同性戀弱勢,所以正常人更應該打壓佢地等佢地冇得"弱勢就可以由弱變強"

依樣你要問以前定政策果個
以前就係想氹你結婚生仔所以先畀福利你
結婚就係第一步引你入局
生仔就係佢地最想你做既野
條數點計我就冇詳細了解

摧毀左咪好，可以一夫多妻

大陸重婚罪好似唔一定要有註冊先有
香港其實結左婚都可以有女朋友
其實都默認你可以一夫多妻差唔多
只係差在得1個可以有名份
果d234奶都未出聲話要平權
基佬幾反智

點解d 反gay佬post咁多人負皮
唔通呢度真係好多同志?

被人歧視,又改變唔到人可以點?
唯有負皮
歧視基佬你我有責

同性戀有咩得罪你，點解要打壓佢地
如果違反自然就要打壓佢地，咁人類本身既存在就應該被打壓啦
所以人工既文明同對環境既破壞都係違反自然
自然人類應該唔著衫好似馬騮咁同大自然融合生活

基佬好撚核突喎,點樣唔得罪

如果你話同性戀違反人類生育目的
咁所有避孕藥、避孕袋果啲應該全部禁曬佢啦，全部都係違反自然，違反人類生育目的既野黎

大把人個樣夠好撚核突（唔知包唔包括閣下）
咁係咪要打壓佢地？唔比佢地出街？

重點唔夠準確
婚姻唔係保障「兩個人」，而係「家庭」
無論生唔生仔，「家庭」都係社會基石，每個「家庭」都象徵一個小社區，堆砌出成個社會
然而，人類生理有XX XY染色體局限，一個二人社區必須滿足XX+XY條件先可以成為可持續發展嘅獨立社區

上述二人之間嘅法律保障，可以另立「民事結合」法例令同性戀伴侶行使呢d能力
唔代表要犧牲婚姻制度真義黎令呢件事發生
改變家庭結構定義會帶黎極大破壞

如果你話係政策係以前定嘅話 你認唔認同呢個結婚政策已經唔適合呢個時代？

最好啦

睇下邊個地區
香港人太多,真係唔需要了
成個婚姻制度可以廢除都冇問題

好明顯我係講緊同性戀之中嘅同撚扮受害者
你都冇利申過你係同性戀，咁呢度點會話你扮？

接受=/=認同理念
有d理念可以理解，但絕對都有好多誤區
唔好以為一句包容就咩都可以變啱

唔係違反自然，係deleterious trait
自然界中都不乏同性戀
其實現實係殘酷架，你傳唔到你d基因落去，等如你被物競天擇嘅洪流淹沒

法律上嚟講喎
唔係只係一個哲學上嘅「同性應唔應該有結婚嘅權利」
因為真係有好多法律會有被濫用可能性嘅問題

但係巴打你成個家庭理論 就係建基於結婚=必須有生育能力
呢個定義放喺以前人口不足嘅古代社會 非常成立
但係呢個人口膨脹嘅社會 結婚係唔係一定要有生育能力呢？ 如果唔係 咁你上面嘅理論就唔成立
同埋好想聽你講下 會點破壞家庭結構？

所以其實你唔係反同性戀結婚 你係反對異性戀婚姻生仔？

唔係話唔重要，但實在太煩

依家香港有唔俾佢地屌屎眼、唔俾佢地出街 有冇好似中東咁捉班死gay佬死刑?
點打壓佢地?同性戀結婚唔係基本人權黎

冇話反對異性戀婚姻生仔架
佢地要生佢地既事,講緊個婚姻政策名存實亡
但唔代表要去反佢
同埋我直頭係反埋同性戀,唔只結婚

改原有嘅制度vs設立新嘅制度
後者明顯易啲

唔得架
佢地講到尾都係要福利
你將兩樣野分開佢地咪冇福利拎
你估真係咁好聽想有個名份咩

好低質既問題
你收皮啦，鳩噏一堆嘢就自稱普世價值，自大到一個點

新制度都可以有一樣嘅福利

成本高
女嘅可能要俾個唔鐘意嘅人狂屌
男嘅就可能孭多一身債

一定要否決

但係你除咗核突同生唔到仔之外
都係冇講到一個 點解同性戀唔應該出現/存在嘅根據
每個人都有鍾意同唔鍾意嘅嘢 點解要一味抹殺人哋鍾意嘅嘢 而唔係提高自己嘅質素 尊重雙方有各自喜好 接受呢個世界可以和而不同呢？

嘩仲唔夠
係咪要基佬周街強姦男人先要抹殺佢地?

容許不育人士佢地入冊，賦予婚姻地位，係因為佢地可以擔演家庭(最基本社區)中一男一女嘅角色
即使佢地係被物競天擇篩走咗嘅人，佢地仍然維繫到呢個結構，只不過結構中出咗個有deleterious trait嘅人

而同性婚姻無法形成XX XY社會模式，就係個結構錯咗

你如果重相信社會人口膨脹緊，我諗你要去了解下21世紀人口現況

「婚姻是獨特的」，所以進入婚姻制度的人才獲得其所附隨的權利
若賦予該權利予同志，會破壞婚姻的獨特性

因獨特而有權
因有權而獨特（若賦同志會破壞獨特性，即獨特性是基於異性婚姻所擁有的權利）

換言之，辯方以獨特性論證權利，亦以權利去論證獨特性。

合理小小嘅講法可能會係：
異性婚姻有獨特性
基於其獨特性，政府賦予相應權利
而同性婚姻與異性婚姻不同，異性婚姻之權利不適用。若賦予異性婚姻之權利予同志，會違反權利之原意。

無論幾渴望男女平等都好，XX XY都有原則上嘅分別
需要兩者填補父同母兩個角色
再加上若需要可持續發展 亦必須有XX XY，而且雙方都健全

家庭唔等如生育
只係一個便利管理嘅社會角色結構

客觀考慮佢地嘅地位

相比有生育能力+有生嘅人：區別政策可以體現於生育小朋友數目

相比有生育能力+冇生嘅人：對社會黎講佢地貢獻係一樣，而且角色亦一樣

相比有生育能力嘅人(領養方面)：效果亦然

相比同性伴侶：生育貢獻相等，但只有男女家庭可以維持結構連貫性

除非性功能有問題，否則異性戀係有生育能力（廢話)
而生育成本過高係一個影響生育嘅因素。

There are several factors such as lifestyle factors, an increase in sexually transmitted diseases, rise in obesity and environmental factors involved in urbanisation and urban lifestyle that are affecting fertility and have led to rise in male and female subfertility. In addition there are socio-economic factors that have led to women and couples delaying having children. Lack of affordable housing, flexible and part-time career posts for women and affordable and publicly funded (free) child care have contributed to the current low fertility/birth rates. Couples/women are delaying starting a family which has led to a true decline in their fertility levels due to ovarian ageing and related reasons leading to reduced chance of conception.

咁其中一個做法就係最直接嘅副利同資助。

為人嘅標準由性向決定？

係

即管講吓啲誤區來聽
原本就無錯既事洗乜包容？
爭取人權本身就唔係以包容作前題
有錯嗰啲都已經冇資格爭取
同埋你原本句野連subject都冇邊忽明顯？

咁大個人諗嘢就理性啲 小朋友撒潑咩

我撚有自稱？
想代表普世講嘢嗰個係你喎 自大到一個點

理性又點會搞同性戀？
對唔理性既生物，正常人類需要理性嗎

反對一樣野之前麻煩你了解左一樣野先
你要同我玩理性 你睇撚晒佢先講

社會性動物（social animals），也就是在演化的歷程中出現任務與角色分工、形態的分化，而且能形成組織、甚至形成紀律的動物。在社會性動物中，總有一些個體是不具生殖能力，或事實上具生殖能力但自己並不產出後代的。

我來舉幾個例子讓各位瞭解。以螞蟻、白蟻、蜜蜂、胡蜂這類的昆蟲來說，能夠產下後代的只有queen，而大多數的worker是沒有生殖能力的。能與queen交配的雄性其實少之又少，請問這樣的社會就崩解了嗎？沒有。因為大多數非生殖個體仍然維持整個社會的運作，包含防禦、修補、育幼、調節溫度等等。這也就是說，絕大多數的非生殖個體維繫了整個社會的穩定與發展。

許多鳥類與魚類都有合作生殖（cooperative breeding）的行為。什麼叫合作生殖？我用白話一點的方式來說就是類似「沒結婚或不婚的阿姨或姑姑幫嫂嫂帶小孩」。這種分工與合作就會形成一種小家庭，而且能夠使得這個繁殖群的適應更成功，因為這些自己不生小孩的個體在照顧別人小孩的時候，使得原生父母能有更多的機會維持繁殖狀態，卻又不會因為顧小孩與顧自己兩頭燒，在時間與能量的分配上受到折損。因此這樣的生殖模式有助於一個繁殖群對資源的掌控與後代的存活。

在人類不也是這樣嗎？那些不婚的阿姨姑姑，甚至是叔叔伯伯幫兄弟姐妹顧小孩，一方面讓親生父母能夠專心上班，二方面也使家族關係融洽，不是嗎？這就是合作生殖的益處。

所以，請問對人類這種相對長壽的社會性生物來說，至少有10%的非異性戀族群，再加上不婚不生的異性戀人口，會有問題嗎？其實不會。因為人類的族群量與遺傳多樣性其實已經大到不太會受到這些不穩定因素的影響而使族群或遺傳多樣性消失。

更何況少子化本身是經濟與社會因素，並不是人失去生育力。所以若要提高生育率，關鍵是在社會正義得以伸張、薪資能夠負擔教養與教育資本，讓人民可以看見幸福生活的前景。而且，我們別忘了，我們與我們的孩子在成長過程中，受過多少自己沒小孩的人的照顧與幫助？護士？醫生？老師？黑手？超商店員？我們在獲得其它個體的協助而發展自己順隧人生時，你是否曾經質問過他／她的性向或是否單身？你是否會因為他／她單身或不是異性戀而認為他／她應該消失？

答案是不會，因為根本不重要，而且是不可以置喙的對不對？

接下來要談同性性行為。既然在社會性生物中會有非生殖個體，那麼同性性行為就有可能會成為非生殖個體中的一份子。但我們不應該把homosexuality聚焦在性行為，應該還要包含同性的伴侶關係在內。環顧整個動物世界，同性性行為的成因很多，有時候是一種交配前的練習，有時候是一種儀式，有時候甚至是因為同性的緊密關係而使得被遺棄的孤兒得以被照顧。Wikipedia上的詞條已經把近年有關所有動物（含人類）的同性行為羅列清楚。到現在為止至少有500種動物的同性行為被記載。尤其在企鵝這類高度社會化的高智能鳥類中，同性配對並維持長久關係並不算不常見。

這時可能又有人要問了，是什麼樣的原因會產生同性行為？如果同性行為不會產下後代，又為什麼會在演化中被保留下來？事實上綜合近代的研究，先天與後天的因素都有可能會造成同性行為，而且與同性性行為的先天與後天因子極多，不可能事前知曉而預測。然而重點是在於，同性行為究竟危害了誰？就生殖觀點來說，非生殖個體並沒有造成社會性動物的崩解，反而因為這些非生殖個體對社群其它方面的貢獻，有可能有助社群的穩定。例如同志社群的消費、納稅、以及在各領域方面的工作付出，都是社群貢獻。因此使用「無法產下後代」為由認為同性戀不自然在科學上是完全站不住腳的。

就算是後天的，同性戀其實是相當難借由學習而模擬。因為就產生性慾、感到興奮並進行性交的實務上來說，異性戀與同性戀對同性的反應有相當大的差異。如果這是一種學習行為，那麼同性戀早就會消失，因為同性戀都是異性戀教養出來的，然而事實上對性行為對象的生理反應建構於先天default的生理差異。因此與其花時間「先天」或「後天」這種無聊的問題，甚至是以「恐同」（homophobia）做為探究議題的基礎，還不如多多關切食品安全、野溪消失、土石流、政府效能不彰、政客矯情、教育素質低落、勞資衝突，這些直接影響每一個人是否能「順利成家安養天年」的期望。別人對誰有性慾，又和誰談戀愛，究竟和大多數的人有什麼關係？值得上節目指三道四？

那同性戀是天然的嗎？當然。如果我們認為同性戀是天生的，那它就不過如同異性戀一樣是繁多性狀組合的一種人類樣貌。目前所有的醫學領域都不認為同性戀是疾病，那為什麼它不自然？所謂的疾病所指的是「該個體的性狀表現造成個體生存上的障礙」。然而同性戀與不婚的異性戀者只是不生小孩，並不表示他們無法製造健康的精卵啊。況且同性戀如果在成長過程中受到歧視與傷害，不都是來自社會文化的壓迫嗎？怎麼會是因為自自然然產生的性狀呢？

反對同性戀者，最常使用的理由不外乎：同性戀無法產下後代，所以不自然。這種觀點乃是將人類的動物性擺在文明性之前，也就是說「不生小孩就不能成為人」。這樣的觀點對於不孕夫婦或選擇單身的異性戀情何以堪呢？然而當「動物界高達數百種動物都有同性戀行為」的事實被舉出來以後，這類人又會嘟嚷著「人類與動物不同，不能混為一談」。所以究竟要高舉動物性？還是文明性？請說清楚講明白！

當然，對於完全缺乏科學常識也不想瞭解演化科學觀點的人來說，以上的東西都算是白講。我可以同意這個社會一定會有理盲的人，但無法同意這樣的人影響公共政策，甚至從事教育，並扭曲大眾對科學事實應有的認知。

既然係咁低質嘅問題又唔撚見到你比到答案我？

以前我係高登都會好似 你咁去回下呢D POST
但我發覺 有D人從心憎恨同性婚姻 永遠就講一大堆咩唔自然呀.,破壞社會乜乜物物,領養小朋友呀
一係就post一堆咩逆向歧視既case出黎,真係被歧視既佢又唔會出聲(唔代表逆向歧視冇問題,一樣唔應該有)
又或者醜化實施同性婚姻
即係同藍絲講 民主自由 就覺得你搞事咁,一係就話咁民主左重大件事啦
係討論既話冇問題,但講兩句人地重係咁既態度就回黎晒氣
由06年討論到依家19年 總之呢個世界就係愈來愈多國家 有同性婚姻,明顯向緊呢個方向走
慢慢覺得世界道德沉淪啦

新世代嘅時代觀念開始演變
道德基底已經開始向自由改變
X世代接受唔到嘅嘢 Y世代接受到
Y世代接受唔到嘅嘢 Z世代接受到
道德從來都唔會沉淪 只有改變

點解?
你啲臭鳩港男一日到黑咁鐘意屌女人係雞
咁即係憎女人啦
你同得男人一齊/鐘意得男人點解要反?

從來冇鬧過女人係雞

一定唔可以過

香港法律唔承認同性婚姻

如果同志係外國結婚就有福利
咁有日有國家承認人獸交既話
就算香港唔承認
一人一獸都可以領取福利
一人5貓仲可以拎公屋大單位

Too long 畜牲貼既野唔睇也罷

畜生

是但啦

多謝巴打理性分析 同意家庭唔等於生育
但係唔明同性戀結婚 點解會對社會管理帶來不便
因為係我既角度
無小孩既家庭=兩個結婚既人（不論異性戀/同性戀）

而你提出 男+女=家庭結構
證據其實都係指 XY（男）+XX(女）先可以生育
or XY（男） 先可以做父/XX(女） 先可以做母既角色
所以都係可唔可以生育嘅問題
但你上面又支持家庭唔等於生育
唔生育嘅話 根本就冇父同母兩個角色嘅分別

人口膨脹可能係我講得唔精確
但係你應該同意依家地球人口
根本就唔係地球資源可以承受
亦都唔符合你口中講嘅可持續發展

諗清楚自己究竟講啲咩
香港承認外國同性婚姻
唔等於承認外國人獸婚姻

更加唔好講
承認同性戀婚姻導致承認人獸婚姻 係一個滑坡謬誤

每次班同性戀垃圾講唔過就話人滑圾好悶
你話要尊重多元，人獸同亂倫都可以套用

呢單案唔係審緊香港應唔應該承認同性婚姻
而係"喺另一個國家以香港唔承認嘅模式締結嘅婚姻, 返香港之後可唔可以享有同合法婚姻一樣嘅權利"

如果開咗先例後你憑咩話同性就批, 近親人獸就唔批?
如果同性婚姻得, 其他唔得咪變相係承認緊同性婚姻囉

法官講嘅摧毀婚姻制度就係講緊呢樣嘢

都幾悶滑坡嗰個即係你
有幾人用過尊重多元做論證咩

上面咪有
人獸又唔係我提出點到我滑圾

你撐佢咪一鳩樣
邊樓呀？

我定義咁清晰又冇人嚟駁下
次次交負皮
然後繼續打佢個稻草人

健全婚姻關係需要情感、理智、甚至精神靈性上深度！否則只會讓人沮喪、孤單，心理發育不良。
兩個男性可以做到，但同動物兒童屍體就唔得！促進人類福祉前提下同性戀係絕對無問題！！

健全婚姻除左你d因素仲要一男一女
男男用其他名詞ok?
好撚核突，婚姻有女字邊冇女
女女都仲可以接受冇咁嘔心

唔生育冇父同母(除非領養)，但有叔同姨。
改變一個定義會改變社會風氣習慣認知。
作為唔完美嘅邏輯大腦我地好多行為都係從長輩身教中學習。
而且好多時都係根據習慣作決定，唔係次次都會經過一番邏輯推算。

一方面係頭先講嘅，父母家長對子女嘅直接影響。

另一方面，男女婚姻結構正正就係人類嘅社會模式示範，引導人類組成適合延續繁衍嘅小社會。
人類小童唔止受父母直接教育，亦受鄰居親戚嘅叔姨耳濡目染。
當人類認知嘅「家庭」定義變成只需無分性別嘅兩人則可成為社會，我地生理機能，甚至係我地克服萬難嘅科技，有冇辦法令同性小社會唔變成deadend?

性傾向固然係spectrum唔係絕對binary。
人類暫時有男女婚姻呢個behavioral evolution去協助我地唔好被物競天擇淘汰。
我地有冇能力承受，去改變呢個維持嘅社會制度，所帶黎嘅人口老化/萎縮壓力？
呢個論點成日被人攞黎侃調，但其實係大家都忽視咗嘅危機。
發達國家生育更替水平已經唔達標。就好似德國咁，佢地收難民唔係真係因為大愛包容，而係本地出生率低下、就業率過高、社會生產力下降，所以逼不得已利用難民引入年輕勞動力，殺雞取卵。
遲下連落後國家都慢慢生活變好，又會出現
同性伴侶一旦被接納為現存婚姻完全同等嘅關係，會影響到更加多性取向靠近中間嘅人選擇同同性伴侶過人世。
唔係話同性戀婚姻係人口老化問題嘅罪魁禍首，但如此改變人類社交習慣，只會惡化呢個問題。

姐係我知同性戀都係想過人世，或者佢地一日爭取唔到異性、同性婚姻完全一視同仁，都會受人有色眼光
作為一個異性戀，第一呢樣嘢唔影響我，所以我唔會冇個人原因去爭取
第二，呢樣嘢會反而改變及動搖原本合理存在嘅嘢。
我認為男女並存係社會結構好重要嘅一環，作為家庭－一個社會嘅縮影/縮水版，都應該體現呢個結構。
我覺得「民事結合」嘅法律便利係任何兩個長久生活嘅人應得嘅，但唔可以因為佢地個人選擇同邊個一齊而移動人類賴以生存嘅根基。

我同意喺香港未承認同性婚姻之前 承認外國同性婚姻係唔岩
但係唔同意承認同性婚姻等同摧毀婚姻制度

一男一女先叫婚姻
男男叫核突佬咪算

你個定義

A union between consensual beings. 已經夠用

咩情感理智精神靈性。。。你自己覺得無問題真係好嘢

咁都叫清晰定義

樓上條友最叻話人d acc係鬼acc
改個名又話係

sor
直接 a consensual union 好過

點解要一男一女
因為你覺得核突？？
你邊位？？

thx
你證明咗所有嘢都係假
最終原因係你覺得核突
唔好咁自私自我中心啦

全世界主流都覺得核突架啦
婚姻本身就係形容一男一女囉
你會唔會話女人去男人屋企住叫入贅？

點證明係假，基佬核突係客觀事實

人哋又會話戀童人獸亂倫呢？？！㗎啦
你係咪傻㗎

香港自從廢除大清律例，轉行一夫一妻制之後就又發又達，空前成功，證明一夫一妻制係對香港有益

你代表全世界主流？？
stop啦好嗎！

傳統婚姻係一夫多妻
你離地完未
一夫一妻係西方嘢嚟

你係世界主流就唔使咁驚人歧視啦
歧視基佬根本係應份，睇開d ok?
我地d正常人笑完就算架啦

會摧毀婚姻嘅並唔係 "承認同性婚姻", 而係 "唔承認同性婚姻, 但賦予同性婚姻同合法婚姻一樣嘅權利" (紅字亦正正係呢單案爭取緊嘅嘢)

多數人的暴政？
訴諸多數？
做乜撚

children and animals cannot give consent(to the same degree of legal informed consent)

亂倫係指性行為，而唔係近親婚姻。

一男一女 & 兩個男人係街打車輪
前者最多俾人話無家教
後者肯定俾人話核撚突啦屌

咁就快啲承認同性婚姻
唔係後患無窮

暴咩政
歧視基佬係本能黎，阻止唔到架喎

自己都阻止唔到*

咁近親婚姻呢

又重複
心理學生理學都唔係咁睇
你寫篇論文幫我哋開下眼界啦

你理解能力有問題?

點唔係咁睇法
你睇幾多巴打覺得你地核突

如果今次成功咗嘅話好大獲
預防萬一

個目的根本就係破壞傳統婚姻結構
唔係告上法庭做咩

所以你嘅意思係
同性戀婚姻 係人類社會生產力下降嘅一個原因
所以唔應該有同性戀婚姻？
咁首先 婚姻係唔係只係為左社會生產力先？

其實你自己都講到同性戀婚姻
唔係生產力下降既唯一原因
甚至喺發達國家 人口都唔係生產力嘅唯一標準
咁點解你要將同性戀生唔到仔呢個原因
同人類滅絕掛鉤 呢個都唔算滑坡謬論？
有冇諗過德國呢啲發達國家 生仔要幾高成本
並唔係只係因為同性戀婚姻

至於用更多嘅人口去補償上一代人口老化
呢個更加係惡性循環
即係只能夠接受人口不斷上升 不能下降
而地球資源根本維持唔到人口不停增長

其實講到尾 我都係唔想社會有咁多歧視
唔想異性戀同同性戀彼此憎恨
而且社會有更加多議題（引渡條例）
需要各種性傾向嘅人一齊去令到社會進步
所以如果確保民事結合 唔會令歧視呢個問題繼續落去甚至更加嚴重 我個人係支持
多謝巴打咁有耐心分析觀點俾我聽 多謝你

你講既感情深度 理智 精神靈性 無一樣野係有measurement

好難唔承認基佬本身就係心智有問題

近親婚姻有咩問題

明白 呢件案件上我同意你講既野
所以其實香港應該盡快承認同性婚姻
咁樣先唔會摧毀婚姻

貪福利就貪福利啦，成班死基佬仲要狡辯，社會明明係咁運作，又要搞革命推翻想搶錢

any provement??

besides 唔使準確measurement 合理判斷 觀察 就夠

違反倫理，引致家庭組織混亂掛
輩份計唔到，責任義務又計唔到

基佬會唔會周街強姦男人，我唔知，亦唔見有好多呢啲case，
但我睇新聞見異性戀嘅男人強姦女人，呢啲case就大撚把
係唔係應該抹殺佢地先？

班女人殺到可以殺

即你意思係指戀愛係一種理性行為，而唔係感覺？
你同你條女拍拖只係你理智計劃嘅一部分？

台狗無腦 咁都撐

滑坡？
點解同性戀係人獸同孌童之上？
同性戀點解唔喺坡底？
有特權？

婚姻摧毀咗
大鑊啦
咁係咪而家所有異性婚姻無效定點？